王兟倡全體港人投資明日大嶼

王兟倡全體港人投資明日大嶼
組公司股本千億 發債萬億填海建屋

造價估算高達6240億元的「明日大嶼」填海計劃由於被質疑「掏空庫房」，並惹來環保團體反對，至今仍未獲立法會審批前期工程研究撥款，再有商界人士拋出融資方案，期望加快進展。TOM集團（02383）前行政總裁、慷慨資本主席兼行政總裁王兟提出「創新公私營合作」（PPPP）方案，建議成立一間全體港人合資擁有的公司（下稱「港人公司」），股本金1000億元，並在公開市場發債募集1萬億元，股債合共1.1萬億元，用於填海造地2000公頃建屋。

毋須大花公帑 債券年利率5厘

據其建議，政府毋須花費大量公帑，由「港人公司」負責集資及建築成本，公司75%股權或面值750億元的認股權證，將由750萬香港市民一人一股持有，全體港人每人可獲免費派發一股認股權證，讓每位香港永久居民成為計劃的持份者；其餘25%股權則由一家私營基金管理公司募集約250億元，對象包括主權基金、國際退休及養老投資基金等。然後「港人公司」發行1萬億元的5至15年期債券，年利率約5厘；若由政府以較低利率發債，再轉讓款項，則由「港人公司」以5厘利率向政府支付利息，政府可從中賺取差價。

「港人公司」25%股權歸私營基金

王兟表示，年輕人的工資追不上樓價及租金升幅，無法滿足房屋需求，因而產生社會怨氣，故希望填海造地後能提供25萬個年輕人可負擔居所。他建議把500公頃填海土地用於建屋，其中400公頃作公營房屋及青年公寓，相信未必會拖垮樓價；若按地積比率6倍發展，將提供40萬至50萬個500方呎單位，解決20%人口居住問題。至於何謂可負擔樓價，他稱，如能把建築成本壓縮至每方呎5000元，再以7000元至8000元呎價出售，價錢絕對吸引。

他認為，政府審批需時，希望透過市場機制及高效率的商業原則，加快項目發展速度，並降低政府財政風險，以及讓全民參與監督，達致公平公正、防止官商勾結，而且可讓全民共享成果。

對於建議可行性受質疑，王兟直言，「今日行出來，主要目標是拋磚引玉。」他成立「香港我哋家有限公司」推動有關建議，預算與友好集資2億至3億元進行推廣及研究工作，將於一年後完成具體研究報告。他強調，其建議是獨立工作，與任何大公司或機構無關。

問及港人公司25%股權由私營基金公司負責， 是否預期會歸其名下公司所有，他不諱言，打理基金是其專業，有份發起構思、也樂意擔任該工作，相信招標時有一定競爭力，若最終由他人負責會感到失望，但能夠成事便值得。他強調，若最終成事並由他負責有關基金公司，將捐出70%利潤。

至於填海選址一帶的稀有生態價值或遭破壞，王兟認為，填海未必一定會破壞環境，依靠先進工程技術，應可與大自然共生，而市民房屋訴求很大，環境並非一點也不可以影響。

咪有外匯基金囉, 仲咩問香港人拎錢
外匯基金拎去一帶一路就可以, 唔可以投資埋明日大愚?

投資咗，填完海係咪分返塊地俾我先

裝藍絲既天仙局

由得你搞

我驚被人告洗黑錢, 咪啦

唔出錢=唔愛國=分裂國家=死刑

支持呀，邊個地產商唔投資就真接用國安法拉人。

賺完錢再買樓供樓，實現地產內循環

佢都係想班有錢佬藍絲fix住舊錢唔走得啫

西九同啟德玩左廿年都仲係一大堆地盤，啲廢老到死果日都未收到回報

地產佬錢都唔洗出
諗到咁盡

係唔係賺強國人一人一蚊都成十幾億論調d朋友

支持

支持
不過我就唔會俾錢

即管搞
藍絲可以投資了

佢上市 你MPF會比埋 放心

諗起東方華爾街

好似唔駛

公司75%股權或面值750億元的認股權證，將由750萬香港市民一人一股持有，全體港人每人可獲免費派發一股認股權證

1000% 既gearing, 再加上用$250億就控制到$11000億既資本

笑死無命賠

我出完錢
塊地都係歸共產黨，啊歸我既
點解我要出錢？

除非容許公投比果到變獨立地區，由香港人話哂事
唔係不如出去建城仲好

出完錢有冇樓住先

呢個"免費"係坤你㗎咋。只不過係畀你有個免費認股權證去認購1股

藍絲嗰腦真係裝屎
食住花生等睇失敗

750萬人
分司面值750億
每人一股right
咁我execute即係每人要比一皮你
然後正苦say 2%發債比市民買，再轉比間公司
公司就比5%正苦，即係每年比extra 3%正苦
成件事即係間我開間公司同我自己借錢然後竟然當中有3%利息去左第三者度?
最最最大問題係市民係間公司voting right咁細話唔事
而你又唔係上市唔賣得
市民要你一股做乜春?

氹左開船先
一陣兩萬億埋單
fatfat

新型傳銷

隔離謝偉俊先講完
係咁吹奏

睇黎會成真

你起得完我都訓左十幾年街，仲叫我夾錢

起完
香港人走晒
邊個住
自己諗

聽落個局似每人强行要課1皮，但20年後你未死先回幾舊俾你，如果你死左佢就食埋你。

王san

如果香港要出到集體科水明日大嶼呢招

點解唔投資英加澳起新香港？

答唔答到我？

個名點讀

沉默既500萬人, 機會黎啦

你住埋我果份！不了

支持，但我冇錢比

照計個option 應該要定喺發債前exercise，如果唔係間公司冇股本

將來間公司又高leverge，又唔知幾時先會有錢回籠，個option本身點都唔值錢，所以佢係免費送垃圾比你

上網摷呢間 香港我哋家有限公司及董事 嘅資料。

王生未集到資之前，真係慳，唔畀多D錢請個好啲嘅人頭做董事 ，以說服香港人每人畀一萬蚊 (共750億）入呢間公司。 搭棚都要用好啲嘅材料啦， 如果唔係好容易畀人誤會 今日攞到錢 聽日就走路嘅 天仙局 㗎！

以這位 Xie Wei Lan 女士嘅學歷、工作經驗、英文程度做董事...

喂 唔好搞我d mpf好喎

呢d 真係大力支持 反正我一蚊都唔會出 最好d 藍絲比人呃鳩哂d 錢我就心涼

藍絲咁多錢
叫佢地投資就得

高鐵 港豬澳 個個回報好高架

高鐵 遲一日起
每日蝕幾球呀

支持
我會叫藍絲比錢
黑警大把錢

投資但係-100%回報

叫藍屍狗捐先

共匪狗改不了吃屎

終於黎料
屈香港人俾錢，仲要d錢唔會俾番你

王兟表示，年輕人的工資追不上樓價及租金升幅，無法滿足房屋需求，因而產生社會怨氣，故希望填海造地後能提供25萬個年輕人可負擔居所

50年之後先起好喎, 你到時都死撚左啦